1. Що таке цикл в програмуванні?

Цикл - це блок коду, який повторює сам себе, доки задана умова є істиною. Він дозволяє виконувати фрагмент коду, доки задана умова не буде виконана.

2. Які види циклів є в JavaScript і які їх ключові слова?

В JavaScript є 3 види циклів:
a. For // Має 3 необов'язкових вирази: ініціалізатор, умова та ітератор. Ітератор виконується після кожної ітерації.
b. While // Створює цикл, який виконує блок коду, доки вираз є true
c. Do While // Створює цикл, який виконує блок коду, доки вираз є false

3. Чим відрізняється цикл do while від while?

Do while завжди виконує цикл хоча б один раз, а потім оцінює вираз (після кожної ітерації). While спочатку оцінює цикл, і якщо він є правдивим, то виконує його. Якщо потрібно обов'язково виконати цикл хоча б один раз, незалежно від того, true або false буде вираз, то підійде do while.
